【何志平涉貪】疑助伊朗避制裁 中介多國軍火交易

2018年10月03日

【何志平涉貪】疑助伊朗避制裁 中介多國軍火交易

控方指何志平曾經為伊朗引線，協助避過制裁購入稀有金屬，又為乍得、利比亞及卡塔爾等國家中介軍火交易。

何志平案的控方向法庭申請呈堂的另一批證據，顯示何志平曾經為伊朗引線，協助避過制裁購入稀有金屬，又為乍得、利比亞及卡塔爾等國家中介軍火交易；獲撤控的加廸奧更指證何曾表示同意以軍火作為乍得石油協議的一部分，控方指證據為本案提供背景，顯示中華能源基金會實際上是為華信的石油利益運作。

控方要求呈堂的第2批證據主要是2014至2016年間的一批電郵，例如在2014年10月，何志平曾在電郵中向助手表示希望將一批文件傳給華信主席葉簡明，其中一份是「伊朗聯繫（Iranian Connection）」。

文件列明「伊朗有一筆受制裁的錢在一間中國的銀行，並希望以這筆錢購入稀有金屬。這稀有金屬可透過一間香港銀行購入，但不能接受被制裁的金錢，因此伊朗的代理希望找一間中國公司作中間人，並願意支付佣金」，並指「伊朗的聯繫很希望在石油及產品與我們建立商貿關係」。之後兩年，電郵都顯示有伊朗人員到北京與華信人員會面，何志平都從中安排。

控方亦提出證據指何志平涉中介軍火交易，例如獲撤控的前塞內加爾外長加廸奧就供稱，何志平曾向他表示華信願意以軍火及軍用器材作為乍得石油交易的一部分；加廸奧曾向何查詢華信可否要求中國向乍得提供武器，以支持乍得總統迪比應付與博科聖地的戰爭，何回覆稱「已經轉達訊息，而且正獲最高層的考慮」。

在本案以外，何志平在2015年3月曾經與一名未獲點名的人士電郵來往，對方向何提供了一張軍火清單，何表示會「馬上執行」，而根據附件中的「用家證明書」，該批軍火的用家是利比亞的國防部；對方又稱，「我們已有資金和處理機制，如果有那裡做得好，將來會有更多，在南蘇丹也是」。

利比亞和南蘇丹都是被內戰摧殘的地區，除了出現人道危機，聯合國更指南蘇丹的政府軍作出大規模屠殺和強姦，譴責是戰爭罪行。

一個月後，何志平又向另一人發電郵，指「原來卡塔爾都急著需要我們提供一批玩具（needs urgently a list of toys from us）」，問對方可否當中間人；對方回覆指卡塔爾沒有禁運，機會較大，有禁運的利比亞就困難得多。

控方指有關證據與本案案情重叠，並顯示基金會實質上是為華信在中東及非洲的利益工作，而非慈善性質，軍火交易則突顯何志平與加廸奧關係的性質，加廸奧更願供稱，是因為何可為乍得提供軍火，才與他合作，認為將證據呈堂，陪審團自可判斷涉案款項是賄款抑或捐款。

上一則
上一則
【蘋民焦點】范冰冰逃稅罰款10億●C朗涉姦 與女事主辣身舞片曝光

下一則
下一則
【短片】【山竹風災】消防處製短片紀錄救援 同袍急流中苦撐堅持完成任務

早你又唔爆勇，抵啦而家伊朗你都夠膽賣軍火
遲啲應該鋤埋你勾結汪洋大盜，非禮阿婆，強姦隻豬啊咁

越玩越大喎 下世醒目D

唔知坐完重有無命出黎

多隆.jpg

太老
要好似維基解密阿桑奇咁先會被左膠屈性侵犯

影衰香港人

嘩越爆越多枱底交易

肥平一定坐到死啦
自己攬哂上身 係威既

有醫生好地地又唔去做，真on9

屌 伊朗係主菜 肥平做撚硬烈士

威啦軍火都有

何生你唔係攬晒吓

香港地班奶共份子振英之輩都唔知背地裡做幾多呢d野

Telegram 都唔識用